中國系統性獲取美國技術 美商感受明顯壓力

中國系統性獲取美國技術 美商感受明顯壓力

美中貿易戰越演越烈，技術轉移是核心爭議。美國媒體今天報導，中國獲取技術的手段日漸系統化，航太業和化工業等產業的美國公司都感受「明顯壓力」，憂心有損創新動力。

「華爾街日報」報導，多家美國公司表示，中國正日漸仰賴一系列手段，有時包括強制措施，以獲取智慧財產權。而中方認為，這是進入中國市場的必要付出。這個現象是美中貿易戰的核心議題。

報導開頭以杜邦公司（DuPont Co.）為例。杜邦懷疑一家曾經合作的中國公司掌握了珍貴化學技術，因此花了一年多時間尋求仲裁，試圖阻止對方行為，結果反而招致中國反壟斷調查介入。

去年12月，中國反壟斷當局20名調查人員出現在杜邦公司上海辦公室，要求提供密碼登入杜邦的全球研究網路、列印文件、扣押電腦並威嚇員工，甚至要求隨同員工進洗手間。

報導指出，在訪問美中兩國數十名企業與政府官員並檢視法規與相關文件之後，看得出北京政府取得技術的系統與方法的樣貌演變，而中國政府官員對待申訴的態度是何等不公。

華爾街日報指出，從訪談與文件上顯示，中國的手段包括對合資企業的美國夥伴施壓，要求放棄技術；運用當地法院使美國公司的專利與授權無效；派出反壟斷與其他調查人員；在監管小組中安插會向中國公司傳遞商業機密的專家。

美國公司長期以來抱怨北京施壓，要求他們交出智慧財產。近期隨著中國在化學製品、電腦晶片到電動車等產業成為更強的競爭對手，美國公司憂慮更深。

報導指出，在這場越演越烈的美中貿易戰當中，強迫技術轉移是核心議題。白宮估計，中國每年對美國企業造成500億美元的損失。美國企業主管經常抱怨，這種技術轉移削弱了美國企業的競爭力、破壞創新的動能。

中國國務院24日發表「關於中美經貿摩擦的事實與中方立場」白皮書指出，「多年來美國在華企業通過技術轉讓與許可獲得了巨額利益回報，是技術合作的最大受益者」，並說美國企業主動與中國企業建立合作夥伴關係。

美國全國商會（U.S. Chamber of Commerce）一月在華府餐會，與會人士指出，多名企業執行長力促美國駐中國大使布蘭斯塔德（Terry Branstad）不要在技術議題上對北京太強硬。國際商業機器公司（IBM）副總裁巴迪亞（Christopher Padilla）警告，中國有很多方法可以算帳。

巴迪亞在這場餐會上說：「假使某人在黑暗的巷子裡被捅了一刀，直到隔天早上都沒有人知道是誰幹的，可是確實有人被害。」

根據今年春季一項調查，上海美國商會（AmericanChamber of Commerce in Shanghai）有1/5會員表示曾經在技術轉移上遭受壓力。在這些公司當中，44%航太業與41%化工業公司感受到「明顯壓力」。中國認為這兩個產業具有戰略重要性。

對中國抱持鷹派立場的白宮貿易顧問納瓦洛（Peter Navarro）表示：「尋求進入中國市場的美國公司如此天真又自傲，加上中國竊取技術的手法老練，兩者加起來就成了致命的組合。」

（譯者：林宏翰/核稿：盧映孜）

之前叫google整過濾搜尋引擎都係

雖然最後好似取消

但成果去左邊冇人知

做到咁大都仲咁怕事

有取消？

天真過天真嬌

遞解所有在美中國移民後，問題將會即時減少50%以上。

謹記中国普通人市民係唔會咁易批准出国！

強烈建議移民局重新複核
過去二十年綠卡/公民申請
如果虛報自己係非中共黨員
要即時取消綠卡/公民

應該就唔會取消
歐美之後都懶理所謂中國人權

中國愈黎愈強大了
到時加埋信用系統 改善民眾既道德觀念
再用積分等制度推動民眾既上進心
不出十年中國會係世界第一大國
你睇特朗普咁驚中國就知
中國發展得咁快 真係勁

抵啦 比錢你賺仲想點

學下班港豬啦